La durée du trajet est proportionnelle à sa longueur.\medskip

Soit $D$ la durée du trajet qui lui reste à faire jusqu'à la Préfecture.

\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.5\linewidth,colspec={X[l,4]*{2}{X[c,1]}},vlines,hlines,stretch=1.5}
    Distance (km) & $6$  & $42$ \\
    Durée (min)   & $20$ & $D$  \\
  \end{tblr}
\end{center}

\begin{align*}
  D & = 42\times(20\div6) \\
  D & = 140
\end{align*}

Il mettra donc $140\,\text{min}$ pour faire le trajet jusqu'à la Préfecture, soit $2\,\text{h}\,20$.\medskip

On a $9\,\text{h}\,25+2\,\text{h}\,20=11\,\text{45}$ donc il arrivera avant midi.